%@Titre: Polynésie -- 2004
\par{\em Le détail des calculs devra apparaître sur la copie.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$ en donnant le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
\[A=\frac13+\frac54\times\frac73\]
\item Calculer le nombre $C$ en donnant le résultat sous la forme scientifique.
\[C=\frac{10^{-8}\times42\times10^{12}}{7\times 10^5}\]
\item\'Ecrire le nombre $D$ sous la forme $a\sqrt5$ où $a$ est un nombre entier.
\[D=3\sqrt{20}-\sqrt{45}\]
\end{myenumerate}